新口號: 「if Hong Kong burns, the world burns」

世道人生：與自由世界共存亡―李怡

英國駐港總領事館僱員鄭文傑往深圳開會，當晚返港，在西九高鐵被拘，中國官媒《環球時報》指他在深圳嫖妓而被行政拘留。一位友人指：事實真相只有兩種可能性：一、在高鐵列車上食海南雞飯=叫雞；二、原來深港高鐵裏面有妓院！

劇本寫得太拙劣，提供的照片又被認出是去年台灣媒體的舊照改裝。暴政到今天，捏造事實已經不求人們取信，而只是隨便找一個說法而已。隱瞞真相、歪曲事實，是施行暴政的基礎。但連捏造事實都掉以輕心，說明權力腐爛透頂了。如果你對一些棄事實於不顧的話語照單全收並認為屬正常，那表示你不再是獨立的個體，已臣服於暴政。
✽✽✽
國際社會和英國官員敦促中國遵守《中英聯合聲明》，中國外交部和官媒就說《中英聯合聲明》是過時的歷史文件，已經失效。但轉過頭來，批評美國對台軍售和美國友台政策，又抬出更早同美國簽訂的中美三個公報，難道那就不是歷史文件，就沒有過時失效嗎？

說南京大屠殺時就說歷史不能忘記；說文化大革命時就說不要揪着歷史不放。說中美聯合公報時，就說美國要遵守承諾；說《中英聯合聲明》時，就說歷史文件不具現實意義。

這是一個正常人在說話嗎？不論古今，正常人對簽署的任何協定、條約即使不想遵守，至少知道應該遵守，不會公然說無效。如果英國不是要恪守滿清時代的三個條約，根本就無須在上世紀80年代與中國商談97後的香港歸屬問題。如果《中英聯合聲明》失效，那麼香港的主權轉移是不是也沒有法律基礎呢？當然講到這裏中國又是另一說法了。總之，正常人按規矩行事，反常或無常的人則不守規矩、沒有原則，永遠都是因時制宜，因地制宜。
✽✽✽
央視新聞聯播近一個月來，幾乎每天都有十分鐘播報有關香港示威新聞，內容全是抹黑，只有示威者暴力而沒有警黑的更暴力。中國媒體的政治取向，與全世界的媒體包括香港大部份媒體的客觀公正報道，截然相反。這種做法等於把香港人推向對中國人身份的反認同，香港人必須從世界公民的身份中才找到自己的位置。

前兩天官媒突然改變態度，竟沒報道示威者衝擊。《人民日報》上載一幅手拖手的海報，說：「你好，我的香港朋友。」聽來有點肉麻；又上載短片，指「香港的未來，在我們每個人手中。」沒有再渲染「暴力」。

《環球時報》總編胡錫進一直狂轟香港，突然發文表示社會要擴大共識，甚至要團結自由派人士。似乎與林鄭口吻一致，先希望香港平靜，才回應訴求。恢復平靜之後你相信還會回應訴求嗎？

不是話風陡變，只是稍予調整。大陸網有帖文說，「為營造70大慶祥和氛圍而已。香港事態如何發展？一個字：拖！在中共的詞典裏，沒有『妥協』二字，接下來會用消耗戰、分化戰輔以安撫手段，以求事態勢頭消減，不為70大慶和閱兵增加麻煩和噪音。」
✽✽✽
英國一位居港22年的公民記者Richard Scotford說，香港人現正走在全球對抗極權主義的前線。他看見年輕人在夏愨道寫上「IF WE BURN, YOU BURN WITH US」的字句，這句話對他來說有着多重意義。「這也代表，if Hong Kong burns, the world burns。如果世界由得香港沉淪，對全球民主會帶來毀滅性的影響。」

聯繫昨天引用的班農談話，和國際輿論的風向，假如「Hong Kong burns, the world burns」逐漸成為世人共識的話，香港就有救了。但香港人不是靜待救援，而是會持續抗爭。

push

if Hong Kong burns, the world burns